政府再向大學生「報復」 突抽起中大港大醫療撥款申請

反修例運動中，大專生成為前綫抗爭主將，政府和建制派在區選過後繼續向大專學界展開大報復。繼早前在會議上突然抽起理工大學擴建校園14億元撥款後，財經事務及庫務局今日去信立法會財委會，指「得悉」有議員對涉及2.5億元的醫療教學設施工程項目表示關注，為讓政府有更多時間向議員進行解說，政府決定暫時撤回該撥款建議，並會爭取今個立法年度再提交財委會審議。但信中未有提及哪位議員對相關項目表示關注。

相關工程項目為撥款5,970萬元及1.943億元，用以提升和增加中大和港大的的醫療教學設施，有關項目在今年5月立法會工務小組時，獲29位委員一致記名表決支持，當中包括所有建制派，沒有議員反對。
教育界立法會議員葉建源回覆《蘋果》時批評政府做法，質疑建制派和政府是要收回所有涉及大學生的撥款，以報復大學生在校園內進行抗爭的衝突。他指，這些撥款是醫療教學撥款，抽起只會令相關教研工作受到影響，認為政府和建制派這樣做是非常不要得。

中大近6,000萬撥款是用於在大埔興建綜合大樓，進行技術服務顧問研究、工地勘測和小型研究，以及工料測量顧問研究。港大的1.9億元撥款範圍廣泛，包括以虛擬技術把5座教學大樓連接起來，涉及56個教學場所。

我屌

Push

呢個仆街政府一定搞鳩區議會

dklm 建制公報私仇

講個笑話 , 深切反省喎

其實係報復香港人
抽起大學醫療撥款，威脅香港人福址

班共狗區選無咗咁多錢
政府咪搵地方收水 再放水比班共狗洗

真係有反思喎

垃圾 小氣到

未撚見過有政府係咁打壓大學生同大學研究 遲啲唔好話香港冇研究人才同科研成就

鼠疫bye-bye wfc

屌你

反思咋，佢無諗住反省

佢係報復老人家
同病人

比藍絲睇下
無醫生 邊個醫你

垃圾政府要毀左香港既精英 滅左成代香港人

抽起醫療撥款睇下邊個死先lor, 廢老仆街唔好哭

呢個可以煲大國際線

政府而家好憎大學生，甚至年青人

但將來係年青人既世界

by the way

借位宣傳下個app
香港地投票 - 黎投票吧！

可以唔交稅未？

中伏

讀得醫科既激進緊有限, 反正只要乖乖讀完書就可以高薪厚職, 仲點會對政府有意見? 反正你依家就帶頭自製敵人, 真係可笑.

本身政府都睇唔起大學學者啦
周永新咁辛苦做完個research
都俾林鄭直屌話冇用

引入大灣區醫生

做文宣煲大佢

其實佢係深切反省點解香港人仲未死清光...
唔係反省佢做錯 佢根本冇做錯 係做得未夠好 統戰未夠好

呢個政府成日都走出嚟周圍淋火水

好撚驚啊屌你老母

因為佢根本唔想香港有咩人才
大陸專才就無限歡迎

小學雞

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

笑話 用所有香港人黎報復

升級

呢種水平，你好怨人掟你汽油彈？

都唔係解決問題，要鬥到你死我亡，又睇吓邊個唔輸得囉

所以你話邊個仲會信你吖
認真反思

政府講都好信

push

一定

政府都係私怨撚

好撚小學雞
搵誠哥搞搞佢

次次都係講一套做一套

正路，佢會用同一招對區議會

政府理撚得你
自己啲仔女出哂國
慢慢玩啦香港人

夾埋poly上國際煲大佢
醫學院都夠膽cut
等班鬼佬仲以為我地打贏左
贏？無贏過呀

政府講都好信

死性不改

共產黨不嬲都最憎知識份子
最好所有人民都蠢過隻豬，唔會思考就最好

每次反思完就係加料畀大家，其實係反思點解搞唔死你地

煲大佢

可以點樣交稅？

一定cut資源陰乾

俾哂警察

與其成立臨時立法會

不如拉龍多d 名人成立影子政府

醫療喎 我屌

毛澤東：世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的- 壹讀

咁我冇信佢，不過我覺得佢哋作為一個地方嘅領袖，咁嘅行為真係好鬼核突

反思姐
無話過要改

其實佢地都幾勇

呢d就識撤，屌你老母

其實可以出返黎味，一靜班港共搞幾撚多野

藍絲老左唔好得怨得返啲下三流大陸醫生

孫中山、魯迅都係讀醫架

啱

大條道理醫護罷工啦
淨係唔醫黑警，建制派同政府高官先

再上國際啦

換屆就追殺班落選建制
打到佢地屋都住唔到

屌你老母d錢你架咩？
D錢市民架仆街

【行動po】區選勝利大遊行！

後生細仔唔係天生有疾病其實對醫療需求一定冇長期病患、老人家咁大
佢咁做只係害緊長期病患者同老人家
多謝林鄭、建制又送彈藥
又可以文宣了

最佳方法係直接架空你，任何政府部門都唔同你合作，事實上區議會無權力命令政府人員，於是只聽建制支笛，呢種行政不作為令市民就算嬲爆都要無可奈何，最後要自己心甘情願選返建制

所以大家仲要係咁教啲新丁區議員要點樣蛇齏餅糉
幫佢地承諾咁撚多野,叫佢地點派呀,貼埋佢地份糧呀

唉
喺到打壓香港人
打壓完之後揾藉口話香港唔夠人才
畀曬啲支那「專才」入嚟

咁快d交返個政權出黎

加埋3億都無

誠哥十億十億咁捐

藍絲話果d 係黑醫黑護

到時十七區起義we connect

區議會可以ban哂所有政府嘢

近排做咩事？休息？

屌

政府同老人家 病人作對

俾市民知道 佢地有病都挨成世係政府造成

一齊攬炒囉，驚閪咩

Shit

有議員關注警賊加薪又唔見佢獨立抽起 仲要繼續同全體公務員捆綁

個仆街政府小氣到仆街 ，隨時之後主動同香港人攬炒

長期病患者D用藥費用多限制
但慳埋D錢都唔夠警務處射催淚彈
以家D大學科研既錢都CUT
第時有咩事唔好怨人

政府：香港醫生不足，輸入大陸專才

可以攞正牌裝修了

這個政府全面與民為敵，既然自由陣營有六成選民支持，自由陣營應該建立臨時政府。

反思點樣搞掂我地

推俾國際戰線睇啦

到時佢地cut區議budget一定要煲撚到全世界都知
啊婆d蛇齋餅糭都搶

Suggest 全部野由區選大勝後應該開個record，又上訴反矇面法又做呢d小動作⋯比人知佢地點衰法都好

官方啲叫做調整策略

仆街政府玩鳩緊香港科研發展

方向正確

on9.....

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

Connect 埋離地醫學生

真係好肉酸好小家………

推

賤撚到呢

向藍絲宣傳政府想全香港人死唔想俾老人家醫病

呢個政府咁痴線 下一步係咪會抽起區議會資源呀？

反思點抽起啲錢俾建制

Diu

哦 原來有議員關注就可以即撤回既？

直接用政府議案 架空立會

財會又唔批錢俾你

政府部門同你玩野 乜都唔批

大把陰招出

係得你地以為嬴左

建制派輸左咁多席
冇曬資源養班賣港撚屌 係要係呢d地方r番

又唔見逃犯條例撤得咁快？

開名啦
二百萬人加全體泛民都冇呢個份量

其實一定，我喺政府做緊啲有關工程嘅位
以前啲區議員出聲啲工程會批得好快，啲專員唔會阻住，會快速科水
嚟緊嗰屆我擔保一定會拖鳩住啲要求，再cut錢，等到個情況係非建制做唔到野，叫唔郁啲政府部門
所以我唔明啲人做咩，一見到我地嗰邊啲議員贏就衝哂出嚟屌鬼，嚇鳩啲候任議員做唔到野就搞鳩佢地
大家唔係應該出分力幫手咩？人地需要時間同啲垃圾政府部門磨合先會做到野，大家一開波就屌哂鬼咁係對件事完全無幫助

CLS
冇諗過「政府」呢種生物可以咁情緒化

係囉 係咪姐姐呀？要求記名點票！

屌你 香港人既錢 做係有用既地方就停
仆街一橋都17億 點解唔撚停
永撚遠都要拎條橋黎講 屌那星

可唔可以一人一封信叫誠哥幫手
比小販餐廳零售都派幾億
呢比二億幾比來起多幢李嘉誠樓 莊月明樓
佢應該會支持
香港人會記得佢係一個真特首

港大嗰間有名你叫李嘉誠醫學院
唔知誠哥肯唔肯再捐
同埋咁多畢業生同星球人校友
吹雞籌款d錢可能仲多過你撥嗰d

佢哋會賴落民主派區議員到

黨大咁聽話都比人搞
定係偷偷將條數轉左黑狗OT條數？

被報復

Cut研究budget真係極可恥

都話共狗唔要呢兩代人啦

廢老無得醫

跟手就話香港醫療質素差咗要引入支那醫生

抽起咗依項
排第一傾就公務員加薪

真係有檢討喎屌你老母

你班仆街咪鬼係香港睇醫生
返大灣區喇，記得帶定紅包

世界上有冇一個政府痴撚線過香港政府？
與民為敵 以攬炒為目的
好撚癲

賤狗

【尋人】17歲少女孫詠華11月8日起失蹤 穿黑衫褲最後現身田心

反思左終於知道點報復

咁閪叻
以後所有AO EO 政府工唔撚好請大學生
我就話你叻

真係要幾痴線有幾痴線

推返上頂

黑醫黑護都要睇架
唔係就番大灣區睇啦 睇下睇下生愛滋
唔好飛台灣睇啦 佢哋話一世唔去台灣 直至變中國台灣為止

Between佢地成日屌李嘉誠都係要幫佢打工
你估我地咩
話黑警就係可以唔靠黑警
話唔食黑心就可以唔食

你估中大學生會校友會自己發起眾籌會唔會多過你本身個budget吖嗱？

cut完到時人材流失咪又係自己損失
成日做野矮化自己

要應對唯一嘅方法就係設立由區議會管理嘅官方連儂牆
如果政府阻鳩住區議會做嘢，即刻做文宣
將個波交番俾政府
用民意施壓
如果唔係好多唔識上網嘅中老年人以為區議會唔做嘢

哇屌你呢個正仆街黎架喎

咪係
咁講其實讀medic都有唔少出去做FA㗎

對付大學囉，國際排名跌嘅話，NDS睇唔上香港，唔黎讀仲好！攬炒，未驚過

元朗區議員需推倒17憶大橋

林鄭係私怨撚 係一定唔可以比佢繼續做

屌佢老母

垃圾政府反思？

不如抽撚走埋學費資助拉

然而咁樣做最受害嘅根本唔係大學生，醫學院嘅大學生冇咗啲筆撥款，最多咪用啲舊嘅equipment

反正大學生，特別中大港大學生第日畢業出到嚟，好多都分享到好大嘅社會經濟成果，畀得起私家醫院有突，係啲最窮住公屋嘅傻撚藍絲排多10幾廿年睇醫生

醫護界係咪永遠只可以企係度比人打上次budget cut 2億 今次阻你培養醫護界人才 醫護一罷工就有道德問題

第日政府夾埋闖過醫委會嗰關 直接由深圳引進人才 你地仲有冇辦法反抗

全民罷交稅，可唔可行？

暫時撤回，加額再撥款呀?
希望你哋有咁好死啦，不過睇撚死都係冇㗎啦
屌你老母

誠哥，社會賢達召喚

6000萬
屯門橋都起唔到

岩嫁喇
抽起佢 同老人家講 建制派同政府唔比錢 醫唔曬你地
張成堆藍變埋黃

可恥

林奠反思緊點解仲未餓死你班撚樣

林鄭：反思完畢 我地繼續打

Dklm 公報私仇

射完TG毒殺香港人又唔俾大學醫療撥款

其實如果政府話預期經濟轉差而 cut 科研budget, 避免有赤字, 都係合情合理ge..

真係on撚9

眾籌

唔單止大學生，cut醫療教學撥款係危害緊全香港人福祉，我唔撚要大陸醫生啊屌你老母

師兄弟歸位呀 清算開始喇

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

長輩圖！！

反思係諗點對付我地

Cls

醫護幾時可以罷工

啲錢又送哂中

實搞，反而係體制外既建制派，政府會巧立名目送錢俾佢地洗，痴撚線，公然私相授受

方丈好小氣又專門鬥氣

繼續黃金經濟圈先

文宣核彈黎

成班讀唔到U

誠哥係你做野既時候啦

近近地HKU醫學院已經有個武裝起義推翻滿清既世紀暴徒

知唔知港大醫學院係咩牌頭
香港大學李嘉誠醫學院呀

In誠哥we trust

吓吓我地d火開始出現熄滅嘅時候，佢就出嚟淋火水

逃犯條例唔見你咁快撤回 dllm

仲話年青人報復社會你以為cut 資助唔係報復社會，真係當97後唔會再產生社會楝樑

你睇吓創科局開多個department送錢比自己人

冇所謂嫁 蝕既係大學生咩
降低香港競爭力不嬲都係攬炒方向黎

都話咗要成個政權鏟起佢!!!

真係好撚仆街
PS 正名番 建制派->少數親中派/少數派/反民主派/非民主派

你都on撚鳩
高薪厚職就對政府冇意見
咩邏輯
你個人要求嘅嘢咁低？

兩位正副校長應該都冇得再做

遲早既事嚟

如果誠哥肯捐返個數出黎

我裸跑

真係可能有呢一日出現

冇所謂，廢佬小心身體

係香港，年青就係原罪

佢哋根本係仆街嚟

有議員對黑警加薪有意見，
咁林鄭你暫緩唔暫緩？

去啲仆街保皇黨fb 洗版，請政府遠離政治，重民生保醫療